瓦努阿圖。斐濟的火光水光 (一) 行程加遊記

多圖多字，長文慎入

Facebook

Blog:

懶人一個，時隔半年，終於才決心打blog分享。當初在構想蜜月之旅時，想過去非洲馬達加斯加，可惜二月是非洲的雨季，而且是橫風橫雨，洪水截路的雨季，所以打消了這個念頭。但我想蜜月來得特別一點，不想單單在一個美麗的海島游游水，曬曬太陽便是，於是想起了斐濟，繼而想起廣告「瓦努阿圖，我想住既地方」猜想瓦努阿圖可能在斐濟附近，搜尋了一下地圖，果然在附近，所以我便提議了來一場斐濟加亞努亞圖之旅！

我想很多香港人對於瓦努阿圖的認識僅限於那一句廣告詞，如果有睇《世界零距離》可能又會知多一點點，但始終認知有限，開初也有點擔心，不知要否打疫苗，要否Visa等，加上2015年的風災影響嚴重，擔心到了仍是一片頹桓敗瓦。於是上Trip Advisor尋找意見，有當地人回覆已修復得很好，所以便姑且一信！不用打疫苗，特區護照或BNO不用簽證，終於訂機票酒店出發！

Day One - Day Two 天晴 溫度30C

要去瓦努阿圖，要先飛斐濟再轉機，我們搭斐濟航空香港直飛到斐濟，十個鐘機程，還好，不太累。斐濟航空既Staff服務挺好，我吃完正餐後，過了一個鐘多以後，又餓了！走到空姐休息的地方就問問有沒有多的食物，我可以買，但她就直接多給我一個餐，終於吃飽，可以睡了。

到了斐濟南迪Nadi機場，有Live Band歡迎

早上七點多到了斐濟，下午二點多才轉飛到瓦努阿圖，有點時間，行理寄在機場，便坐的士到市中心逛逛，大概40元港幣，可以講點價，但都差不多了。

市中心的印度廟Sri Siva Subramaniya Temple

斐濟意外地多印度人，司機，侍應，酒店員工都是印度人，當然公務員如入境處官員便是斐濟人，聽當地人說很多斐濟人聘請了不少印度人來打工，其後亦有不少印度人移民過來做生意，所以市中心便出現了一個印度廟。

毛都無一條的市中心大街！

我們到斐濟那天是星期天，什麼店也沒開，斐濟在工作時工作，休息時休息這點上，做得很徹底，於是便急忙google，發現附近有個遊輪碼頭可以購物吃飯，便去了吃個早餐。

味道還算可以，只是我吃不慣沒有炸的法式多士，哈哈。

下午一點多，回到機場轉飛到瓦努阿圖了！

是小型機，而且還是螺旋槳機，真心有少少淆底！

但南太平洋的景色真是令人嘆觀！

終於到了瓦努阿圖的Port Vila，基本上和斐濟一樣，瓦努阿圖由多個小島組成，我們去了Port Vila，因為我們明天要轉飛去Tanna Island看火山，這裡最近。不過我知道挺多人去Malakula島，因為那邊沙灘和resort都不錯，不少國內遊客都鐘意去這個島，反而Tanna Island外國遊客會較多，可能喜歡火山多點。其實來到斐濟和瓦努阿圖令我驚訝是國內和台灣遊客好多，但香港遊客幾乎是零，只有我們兩個，可能我們在非當地旺季來了吧。據司機說八九月才是旺季，因為非雨季，我的天！不去非洲就是為了避開雨季，結果。。。不過瓦努阿圖和想象中的差不多，很熱很熱，但是乾熱，微風吹來還挺舒服！

很快從機場來到市中心的 Mango Resort，五分鐘車程

Mango Resort 對著湖景，好靚好靚！

第二天收皮，很快有第三天的更新！謝謝。

國內 你咩國人

香港人，LOL，唔使gum敏感啊？